\documentclass[float=false, crop=false,french,oneside]{standalone}
\input{style.tex}

\begin{document}

\subsection{Multiplexeur (MUX)}
\label{subsec:comp_mux}

\begin{wrapfigure}{R}{5cm}
	\centering
	\includegraphics{component/mux4.png}
	\caption{\label{fig:mux} Multiplexeur}
\end{wrapfigure}

Ce composant  est une implémentation  d'un Multiplexeur  (MUX)  avec un nombre
d'entrées configurable et dont la taille des entrées est aussi configurable.\\
Nous aurions pu choisir de ne pas implémenter  les multiplexeurs sous forme de
composant,  en utilisant des structures  conditionnelles dans le  code à la
places. Mais pour avoir une représentation purement structurelle  (ou presque)
du DataPath, nous avons choisi de les implémenter comme des composants.\\*
Nous avons supposé que ce choix n'aura pas d'impacts négatifs à la synthèse.\\
\\
Dans  le  DataPath,   il  est  nécessaire   d'utiliser  des  multiplexeurs  de
différentes  tailles  et dont les  entrées  peuvent  avoir  aussi des  tailles
différentes.\\
\\
En VHDL  il n'est pas possible de réaliser  une entité avec un nombre d'entrées
variable,  pour prendre en compte  le paramètre du nombre d'entrées  nous avons
donc choisi de créer un vecteur d'entrée  qui contiendra les données de toutes
les entrées à multiplexer.\\
\\
\\
\noindent Voir  la  figure  \ref{fig:mux}  pour le placement  des ports  sur le
composant schématique.\\
\\
\\
\noindent Liste des paramètres generiques du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
N  & Taille des entrées &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|integer|
\end{minipage}
\\
SEL\_SIZE  & Taille du vecteur de selection &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|integer|
\end{minipage}
\end{tabular}
\\
\\
\noindent Liste des ports du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
data\_in & Entrées &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic_vector(N*(2 ** SEL_SIZE)-1 downto 0)|
\end{minipage}
\\
data\_out & Sortie &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic_vector(N                -1 downto 0)|
\end{minipage}
\\
sel & Séléction &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic_vector(        SEL_SIZE -1 downto 0)|
\end{minipage}
\end{tabular}

\end{document}
